料鄧家彪得票超15萬 范國威危機四伏 倘當選力爭修改預算案

料鄧家彪得票超15萬
范國威危機四伏
倘當選力爭修改預算案

要聞

范國威於新東補選面對獲建制派空前團結支持的鄧家彪，直認選情凶險。李錦鏵攝

【3.11補選 倒數2日】

【本報訊】新東立會補選，建制派空前團結支持身兼工聯會及民建聯成員的鄧家彪，代表民主派的新民主同盟范國威直認危機四伏，料鄧家彪得票將較民建聯周浩鼎於2016年新東補選所得15萬票更多，若范要當選，須較當年公民黨楊岳橋取得的16萬票更多。范認關鍵在於能否爭取曾支持本民前梁天琦的選民認同。

記者：林俊謙

范國威接受《蘋果》訪問時形容補選已進入「超級大直路」，過去一直早午晚及深宵設街站「馬拉松式」拉票。對於個人勝算，范形容「機中有危，係有勝算機會，但有好多隱憂，我甚至乎會用危機四伏去形容」，他指根據2016年大選經驗，即使民調顯示其支持度不俗，但最後仍然敗選，今次更有四大危機，包括選舉氣氛不幟熱、建制派空前團結、主流媒體無進行民調，以及他能否爭取到梁天琦的6萬多選民支持。

「18萬票先到安全系數」

范國威指知道部份本土派稱要在今次補選採取「焦土策略」，若然本土派支持者參與率低或投白票，客觀效果是土共和保皇黨漁人得利，「所以呢個係好巨大嘅隱憂」。

范評估主要對手鄧家彪今次得票在建制派全力出擊下，將較周浩鼎2016年參加新東補選時的15萬票更多，故若只爭取楊岳橋當年取得的16萬多票並不足夠，「相信要17、18萬票或者更多，先到安全系數」。

冀爭取本土派支持

范又指，建制派過去透過「掌心雷」、種票、用旅遊巴運送長者和內地居住人士返港投票，加上早前香港曾發生全港選民資料失竊案件，「種種因素加起，我可能係處於好凶險境地」。

面對選舉逆境，他對民主派團結支持自己表示感動，而他感受至深是至今在囚的社民連副主席黃浩銘，早前在獄中主動向他發出支持同意書。早前已探望黃浩銘的他已申請本月14日到赤柱監獄再訪黃，「無論結果如何，我都要多謝佢」，他亦希望巿民不要遺忘為爭取公義而被判監的年輕抗爭者。

為爭取本土派、特別是曾在新東補選支持梁天琦的選民認同，范國威早前與民主派初選對手張秀賢和參選九西補選的姚松炎商討後，決定吸納張秀賢參加民主派初選時主張的支援抗爭者理念，承諾一旦當選，將在議辦撥出資源關注在囚抗爭者和囚權問題，並協助有需要的抗爭者重新適應社會，更會與關注囚權的團體在議會平台協作，向政府提出質詢，希望更好改善在囚人士權益。

范又承諾一旦當選，會力阻政府在立法會通過不公義的財政預算案，並盡力迫使政府修訂方案，政府庫房嚴重水浸下，政府有能力全民派錢8,000至1萬元，再投放資源推動全民退保，並為醫療、教育作長遠規劃，而非只對大白象工程揮金如土，造成社會深層次矛盾。

相關新聞

感激民主黨前黨友力撐
要聞 4小時前